{
    "question": "Sebutkan rumusan 5 dasar negara yang dikrmukakan ir. suekarno dalam pidato juni 1945!",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>- kebangsaan Indonesia</p><p>- peri kemanusiaan</p><p>- ketuhanan yg maha esa</p><p>-kesejahteraan sosial</p><p>dan demokrasi / mufakat</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membatu yah</p><p>kalo ada salahnya minta maaf ya se bezzar\"nya</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskan-perluasan-pendidikan-dan-munculnya-kaum-intelektual-muda-391",
            "question": "Jelaskan perluasan pendidikan dan munculnya kaum intelektual muda    tolong di bantu kaka.. sekian terima gaji:)\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>semua indonesia harus berpendidikan agar lebih maju maaf klo salah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-cara-untuk-menghemat-sumber-energi-dalam-kehidupan-sehar-266",
            "question": "Tuliskan cara untuk menghemat sumber energi dalam kehidupan sehari - hari",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tidak menggunakan secara berlebihan</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. memakai secukupnya</p><p>2. tidak lalai dalam menggunakannya</p><p>3. mematikan alat elektronik (TV, komputer, lampu, dll) jika sedang tidak digunakan.</p><p>4. Usahakan menggunakan lampu LED untuk lebih menghemat listrik.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keanggotaan-dpr-diperoleh-dari-190",
            "question": "Keanggotaan DPR diperoleh dari...\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Dewan Perwakilan Rakyat atau disingkat DPR merupakan lembaga perwakilan rakyat yang anggotanya berasal dari partai politik peserta pemilihan umum.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "maju-mundurnya-sebuah-negara-tergantung-kepada-titik-titik-warga-960",
            "question": "Maju mundurnya sebuah negara tergantung kepada titik-titik warga negaranya atau tanggung jawab b kewajiban c kekuatan d disiplin",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. Disiplin</p><p><strong>Penjelasan</strong><strong>:</strong></p><p><strong> </strong>Semoga membantu</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kebebasan-setiap-orang-dibatasi-oleh-hak-asasi-orang-lain-artiny-746",
            "question": "Kebebasan setiap orang dibatasi oleh hak asasi orang lain. artinya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Artinya, hak asasi yang dimiliki manusia tidak bersifat bebas sebebas-bebasnya. ... Jika manusia melanggar batasan itu, maka manusia yang hak asasinya terlanggar akan secara otomatis tidak mendapat keadilan dan atau terugikan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga terbantu;) </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-kita-saling-menghargai-adanya-keragaman-di-lingkungan-keluar-902",
            "question": "Jika kita saling menghargai adanya keragaman di lingkungan keluarga maka keadaan menjadi lebih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>indah dan damai dan tenang maaf kalao salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-itu-hak-dan-kewajiban-no-copas-625",
            "question": "Apa Itu Hak Dan Kewajiban ??? \r\n No Copas",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h2>JAWABAN </h2><p>Kesimpulannya Sudah ada Di Bawah !</p><h3>KEWAJIBAN</h3><p><strong>Kewajiban</strong> Adalah sesuatu Yang Wajib Dilakukan Karena Kewajiban Adalah Tanggung Jawab Yang Sangat Besar Untuk Kita.Contoh Kewajiban Kita Yaitu Menyelesaikan Tugas Sekolah, Membahagiakan Orang tua Dan Melindungi Keluarga Kita.</p><p></p><h3>HAK</h3><p>Hak Adalah Sesuatu Yang Diterima Setelah Menjalankan Kewajiban,Contohnya Mendapat Raport Di Sekolah, Mendapatkan Perlindungan Dan</p><p>Mendapatkan Kehidupan Yang Layak.</p><p></p><h3>KESIMPULAN DARI JAWABAN DIATAS </h3><p>Kewajiban Dan Hak Harus Dilakukan Secara Seimbang Jika Tidak Akan Terjadi Perpecahan Atau Tawuran antar Bangsa Ataupun Negara.</p><h2>\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0</h2><h2>DETAIL JAWABAN </h2><p>Mata Pelajaran : <strong>PPKn</strong><strong> </strong></p><p>Kelas : <strong>IV / 4</strong><strong> </strong></p><p>Kata Kunci :<strong> Kesimpulan Kewajiban Dan </strong><strong>Hak</strong><strong> </strong></p><p>Bab : <strong>4 - Kewajiban dan </strong><strong>Hak</strong><strong> </strong></p><p>Kode Kategorisasi : <strong>4.4.10</strong><strong> </strong></p><h2>\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0</h2>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<ul><li><strong>Kewajiban</strong> Adalah Sesuatu Yang Harus Dilakukan Sebagai Manusia Dan Merupakan Tanggung Jawab kita Contoh Sikap Yang Mencerminkan Kewajiban Adalah Menghormati Masyarakat Saat Menyampaikan Pendapat. </li><li><strong>Hak</strong><strong> </strong>Adalah Sesuatu Yang Memang Sudah Berhak Menjadi Miliki Manusia.Contoh Sikap Yang Mencerminkan Hak Adalah Mendapat Perlakuan baik dari Masyarakat.</li></ul><h2>\u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 </h2><p>Mata Pelajaran : <strong>PPKn</strong><strong> </strong></p><p>Tingkat Pembelajaran : <strong>3</strong><strong> </strong></p><p>Kata Kunci Pembelajaran : <strong>Kewajiban Dan </strong><strong>Hak</strong><strong> </strong></p><p><strong>#</strong><strong>J</strong><strong>a</strong><strong>d</strong><strong>i</strong><strong>R</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>k</strong><strong>i</strong><strong>n</strong><strong>g</strong><strong>S</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong>u</strong></p><h2>\u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-bunyi-hukum-boyle-176",
            "question": "Tuliskan bunyi hukum Boyle\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Apabila suhu gas yang ada di dalam ruang tertutup dijaga konstan, maka tekanan gas berbanding terbalik dengan volumenya</p><p></p><p>Maaf kalau salah :)</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Hukum boyle ditemukan oleh Robert Boyle yang menyelidiki pengaruh tekanan terhadap volume gas pada suhu tetap. <em>Pernyataan Robert Boyle dikenal dengan Hukum Boyle, yang berbunyi :</em></p><p></p><p><strong><u>\u201cPada suhu tetap, tekanan gas di dalam ruang tertutup berbanding terbalik dengan volumenya\u201d</u></strong></p><p></p><p>Dari hukum Boyle tersebut berarti hasil kali tekanan dan volume gas dalam ruang tertutup adalah konstan (tetap) asalkan suhu gas tetap.</p><p></p><p>Pernyataan tersebut bila ditulis dalam bentuk rumus :</p><p></p><p>P . V = C</p><p></p><p>Dimana c = bilangan tetap (konstanta)</p><p></p><p>Bila tekanan diubah maka volume gas juga berubah maka rumus di atas dapat ditulis sebagai berikut.</p><p></p><p>P1 . V1 = P2 . V2</p><p></p><p>Keterangan:</p><p></p><p>P1 = tekanan gas mula-mula (atm, cm Hg, N/m2, Pa)</p><p>P2 = tekanan gas akhir (atm, cm Hg, N/m2, Pa)</p><p>V1 = volum gas mula-mula (m3, cm3)</p><p>V2 = volum gas akhir (m3, cm3).</p><p></p><p>semoga bermanfaat:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebagai-bahan-bakar-gas-lebih-murah-daripada-minyak-tanah-maka-k-363",
            "question": "Sebagai bahan bakar gas lebih murah daripada minyak    tanah. Maka konsumen akan beralih dari minyak tanah ke\r\ngas, sehingga permintaan akan minyak tanah turun dan\r\nsebaliknya. Berdasarkan ilustrasi tersebut maka faktor yang\r\nmempengaruhi permintaan adalah...\r\nA. kejadian yang akan dating\r\nB.harga barang pengganti \r\nC.waktu\r\nD.pendapatan masyarakat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. harga barang pengganti</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. harga barang pengganti</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-tiga-contoh-perwujudan-kerjasama-di-lingkungan-keluarga-686",
            "question": "Berikan tiga contoh perwujudan kerjasama di lingkungan keluarga\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Ikut kerja bakti atau gotong royong membersihkan lingkungan.\n</p><p>\n</p><p>Hidup rukun dengan semangat kekeluargaan dengan tetangga.\n</p><p>\n</p><p>Menyelesaikan masalah sosial bersama-sama tidak diselesaikan sendiri.\n</p><p>\n</p><p>Bergaul sesama warga dengan tidak membedakan agama, suku, atau ras.\n</p><p>\n</p><p>Bersikap ramah kepada semua orang</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}